<resources>
    <string name="app_name">Ashpazbashi</string>
    <string name="tt">برنج6 پیمانه<br>عدس3/5 پیمانه</br><br>گوشت چرخ کرده300 گرم</br><br>پیاز1 عدد متوسط</br><br>کشمش پلویی1 پیمانه</br><br>خرما200 گرم</br>
    <br>زعفران دمکرده به میزان لازم</br><br>نمک به مقدار کافی</br><br>روغن به میزان لازم</br></string>
    <string name="ggg">برنج6 پیمانه\n عدس3/5 پیمانه\n گوشت چرخ کرده300 گرم\n پیاز1 عدد متوسط\n کشمش پلویی1 پیمانه\n خرما200 گرم\n زعفران دمکرده به میزان لازم\n نمک به مقدار کافی\n روغن به میزان لازم</string>
    <string name="dastoor">در مرحله اول تهیه عدس پلو به آماده سازی مواد اولیه برای تهیه غذا بپردازید. برای آغاز پخت غذا بهتر است 2 عدد قابلمه جداگانه روی حرارت گاز گذاشته و داخل آنها آب بریزید تا به جوش بیایند. این قابلمه ها یکی برای پخت عدس و دیگری برای برنج می باشد. یک قابلمه دیگر را روی حرارت ملایم قرار داده و مقداری روغن را به آن اضافه کنید کمی که داغ شد پیاز های را که از قبل پوست گرفتید و شستید و به صورت نگینی روی تخته آشپزخانه خرد کردید را داخل روغن بریزید و تفت دهید.  اجازه دهید تا کمی سبک و نرم شوند. سپس مقداری زردچوبه به پیاز اضافه کنید تا رنگ طلایی پیدا کند. در این هنگام گوشت را که از قبل با چرخ گوشت چرخ کردید را به پیاز سرخ شده بی افزایید و تفت دهید.  اجازه دهید روی حرارت بماند تا آب موجود در  گوشت چرخ شده   جمع شود. بعد یک پیمانه آب را به گوشت اضافه کنید و حرارت را کم کنید و حدود نیم ساعت بگذارید که بپزد. کمی دارچین و زعفران دم کرده  را به گوشت بزنید تا بوی زهم آن بگیرد. می توانید از زعفران به مقدار لازم در پخت این غذا استفاده کنید تا غذای خوش طعم و خوش رنگی داشته باشید.\nچنانچه تصمیم داشتید عدس پلو بدون گوشت را تهیه کنید بایستی مراحل تهیه مایه گوشت چرخ کرده را حذف کنید و مابقی مراحل  را بر اساس همان دستور پخت بالا انجام دهید. اما اگر ذائقه تان غذای گوشتی را نمی پسندد می توانید به جای گوشت قرمز از گوشت مرغ  استفاده کنید. برای انجام این کار ابتدا گوشت مرغ را با کمی پیاز خرد شده نمک، فلفل و زعفران دم کرده بگذارید بپزد. زمانیکه به خوبی پخت بگذارید کمی خنک شود سپس استخوان های آن را جدا کرده و ریش ریش کنید و به همراه عدس و پیاز داغ در بین برنج آبکش  شده بگذارید تا دم بکشد.  </string>


</resources>